<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | 蕲春人的博客]]></title>
  <link href="http://qichunren.github.io/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://qichunren.github.io/"/>
  <updated>2013-05-21T13:42:14+08:00</updated>
  <id>http://qichunren.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[qichunren]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[听《Sara》]]></title>
    <link href="http://qichunren.github.io/blog/2011-05-03-listen-to-sara/"/>
    <updated>2011-05-03T17:10:12+08:00</updated>
    <id>http://qichunren.github.io/blog/listen-to-sara</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sara这首歌太好听了，虽然没有清楚具体是唱什么，但我感觉是讲一个故事，很好奇，我找到了歌词。</p>

<p>Sara
塞拉</p>

<p>鲍勃迪伦</p>

<p>I laid on a dune, I looked at the sky,
When the children were babies and played on the beach.
You came up behind me, I saw you go by,
You were always so close and still within reach.</p>

<p>我躺在沙丘上，我向天空凝望，
那时孩子都还小，嬉戏在沙滩上。
我见你走来，又擦身而去
你就是如此接近，近到触手可及。</p>

<p>Sara, Sara,
Whatever made you want to change your mind?
Sara, Sara,
So easy to look at, so hard to define.</p>

<p>塞拉，塞拉，
究竟是什么让你开始改变？
塞拉，塞拉，
一切看似简单，却难以细言。</p>

<p>I can still see them playin' with their pails in the sand,
They run to the water their buckets to fill.
I can still see the shells fallin' out of their hands
As they follow each other back up the hill.</p>

<p>他们在沙堆提桶玩耍的情景依稀可见，
孩子们奔跑着把手中的水桶注满。
我还能看到正从他们手中滑落的贝壳，
排队退往沙丘的他们一个接着一个。</p>

<p>Sara, Sara,
Sweet virgin angel, sweet love of my life,
Sara, Sara,
Radiant jewel, mystical wife.
塞拉，塞拉，
我此生的挚爱，可爱圣洁的天使，
塞拉，塞拉，
光彩照人的宝石，魔力四射的妻子。</p>

<p>Sleepin' in the woods by a fire in the night,
Drinkin' white rum in a Portugal bar,
Them playin' leapfrog and hearin' about Snow White,
You in the marketplace in Savanna-la-Mar.</p>

<p>夜晚躺在篝火旁度过，
在葡萄牙酒馆把白朗姆酒斟酌，
他们玩着“跳背”游戏，聆听白雪公主的故事，
而你却在滨海萨凡纳的集市。</p>

<p>Sara, Sara,
It's all so clear, I could never forget,
Sara, Sara,
Lovin' you is the one thing I'll never regret.</p>

<p>塞拉，塞拉，
回忆如此清晰，我永不忘记，
塞拉，塞拉，
爱你之情我会终生不渝。</p>

<p>I can still hear the sounds of those Methodist bells,
I'd taken the cure and had just gotten through,
Stayin' up for days in the Chelsea Hotel,
Writin' "Sad-Eyed Lady of the Lowlands" for you.</p>

<p>卫理公会圣钟之声我还能听见，
我已挺过难关，一切都已烟消云散，
在切尔西饭店没日没夜的这些天里，
写出了“忧伤眼神的低地女人”给你。</p>

<p>Sara, Sara,
Wherever we travel we're never apart.
Sara, oh Sara,
Beautiful lady, so dear to my heart.</p>

<p>塞拉，塞拉，
无论去哪我们从没分开。
塞拉，噢，塞拉，
美丽的女人，是我心上的爱。</p>

<p>How did I meet you? I don't know.
A messenger sent me in a tropical storm.
You were there in the winter, moonlight on the snow
And on Lily Pond Lane when the weather was warm.</p>

<p>我怎么遇见你？我不知道。
信使来时正逢一场热带风暴。
冬夜的你是白雪上的月光，
天暖时便是月光洒在了百合池旁。</p>

<p>Sara, oh Sara,
Scorpio Sphinx in a calico dress,
Sara, Sara,
You must forgive me my unworthiness.</p>

<p>塞拉，噢，塞拉，
身着印花礼服的迷幻女王，
塞拉，塞拉，
我的卑微请你一定原谅。</p>

<p>Now the beach is deserted except for some kelp
And a piece of an old ship that lies on the shore.
You always responded when I needed your help,
You gimme a map and a key to your door.</p>

<p>如今废弃的沙滩只剩几片水藻，
还有一艘破船在岸边停靠。
当我每每求助，你都会回应，
你会等在心门，给我方向给我指引。</p>

<p>Sara, oh Sara,
Glamorous nymph with an arrow and bow,
Sara, oh Sara,
Don't ever leave me, don't ever go.</p>

<p>塞拉，噢，塞拉，
一身戎装的真命女神，
塞拉，塞拉，
别离开我，永远别走。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[My first post here]]></title>
    <link href="http://qichunren.github.io/blog/2010-07-28-my-first-post/"/>
    <updated>2010-07-28T18:09:00+08:00</updated>
    <id>http://qichunren.github.io/blog/my-first-post</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Lol..
This is my first post,using markdon.
When I first meet jeklyy, I fall in love with it.</p>

<ul>
<li>I love it's simple,</li>
<li>I love git way,</li>
<li>I love free.</li>
<li>I love ...</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[买票记]]></title>
    <link href="http://qichunren.github.io/blog/2010-02-01-buy-tickets/"/>
    <updated>2010-02-01T11:54:00+08:00</updated>
    <id>http://qichunren.github.io/blog/buy-tickets</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天是周日，下午三点起开售2月10号的票。</p>

<p>早上就搬一个小板凳去排队。</p>

<p>火车站几百个临时售票窗口前条条长队，哦，还有很多武警。</p>

<p>车票信息屏上显示着到全国各地的车票信息。</p>

<p>下午三点正式售票了。我看着车票信息屏，感觉就像是股市开早盘了，不过比股市更疯狂，在不一个小时的时间里，几百张上千张的到各地的2月10号的车票大部分一售而空，剩余票数从几百一下子变成了0。票务系统都有些卡了。</p>

<p>买到票的人兴奋不已，我看到他们一个劲的仔细的看着他的票。</p>

<p>同时我看到了黄牛党混在其中，兴奋不已，搞到一次票后，又来后面排队。</p>

<p>我没有杯具，买到了一张到三亚的票。不过我一个同学就杯具了，问的时候还有票，付钱的时候就没有票了，只能期待今天能买到11号的票了。</p>

<p>一个小时后售票处就冷清下来了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[最近有些郁闷]]></title>
    <link href="http://qichunren.github.io/blog/2009-12-17-i-fell-unhappy/"/>
    <updated>2009-12-17T16:30:00+08:00</updated>
    <id>http://qichunren.github.io/blog/i-fell-unhappy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近工作得很郁闷，很是不爽。</p>

<p>每天的事情说多也不是太多，主要是我担负着业务数据维护和系统开发两个方面的角色，我感觉很是难处理和协调事情，弄得工作效率十分低下。</p>

<p>一会儿这个人叫我拉点统计数据，一会儿那个叫我改个东西，同时我还要开发业务系统的新功能。感觉人格分裂了。</p>

<p>本来就是两个人做的事情，人走了，都弄给我一个人担当了。</p>

<p>虽然我决定上午做维护方面的工作，下午搞开发写代码，可是还是不行，因为有时上午又没有维护方面的事，那就开发吧，又突然来了个电话，搞得思路全乱了。</p>

<p>这些天我在找一个适合我的todo-list工具，试用了一些，还是没有找到适合我的。我要找的todo-list工具应该可以记录日常数据改动，把list自动转为工作日志这样的。晚上回去在看Delphi7，希望这段时间自己做一个适合自己使用的Todo-list工具。</p>

<p>面对这样子我也不想，我在反思自己：</p>

<p>面对公司其它人经常问我要统计数据的，我之前总是写sql帮他们查，后来我抽时间做出了业务数据统计系统，这方面的事情一下子少了很多。</p>

<p>面对公司其它人经常由于业务原因要回滚业务操作（这里系统设计虽然有问题，但是系统是不可能完全描述实现业务的），我就自己总结写了很多常用的业务维护脚本，这个也节省了我不少时间。</p>

<p>面对开发中调试业务数据十分烦锁，我用rspec跑起了单元测试，这个也一下子节省了我不少时间。</p>

<p>做了以上这些，还是感觉不够，每天还是有很多重复的时候要做。</p>

<p>下一个目标就是安全升级到Rails2.2，再砍掉系统中的垃圾冗余代码。可是实在是太难抽出时间了。</p>

<p><strong> 总结：其实现在的环境很是适合我的快速成长， 我觉得在有限的时间里做更多有意义的事情出来，我的2010。 </strong></p>

<p><em><a href="http://qichunren.iteye.com/blog/550649">我在javaeye上的原文链接</a></em></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
